\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Con el objetivo de obtener una mejor visibilidad de los resultados se decidió generar varios sets de redes de Petri aleatorias con distintas configuraciones y tomar estadísticas de las mismas para obtener métricas acerca de la calidad del generador y de las redes en sí.

Estos análisis fueron orientados con la finalidad de detectar configuraciones que generen el mayor porcentaje de redes que cumplan con ser del tipo S3PR y posean deadlock, ya que en un futuro dicho generador pueda ser utilizado en proyectos en los que se requiera perfeccionar algoritmos para desbloquear redes o generar conjuntos para entrenar redes neuronales que se encarguen de este trabajo.

\section{Análisis}
En este primera generación se setearon los parámetros rango de tokens idle y rango de cantidad de transiciones por tren en los siguientes valores:

\begin{itemize}
\item Tokens idle mínimos: 1
\item Tokens idle máximos: 3
\item Transiciones mínimas por tren: 3
\item Transiciones máximas por tren: 6
\end{itemize}

\subsection{Análisis 1}
El primer set de redes se generó con la siguiente configuración:

\begin{itemize}
\item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_0\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Luego de ejecutar el clasificador se obtuvieron los siguientes resultados:

\begin{itemize}
\item Del total, sólo 13 redes pudieron clasificarse.
\item De las 13 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 13 redes clasificadas, ninguna posee deadlock.
\item Las 37 redes restantes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Se puede concluir que con esta configuración y los valores de parámetros internos usados no se consigue un buen resultado, ya que el 74\% de las redes experimentan fallas con Petrinator, mientras que el resto no posee deadlock.

Analizando este fallo en la aplicación Petrinator, se encontró que es debido a la recursividad utilizada en el algoritmo para calcular el árbol de alcanzabilidad y así determinar si la red posee deadlock.

\subsection{Análisis 2}
Teniendo en cuenta los resultados obtenidos en el análisis anterior y la evidencias encontradas, se decidió simplificar la complejidad de redes en el presente análisis y los siguientes con el fin de evitar o disminuir en su defecto la cantidad de redes que no pueden ser clasificadas debido a fallas de Petrinator.

Por lo tanto, a partir de este análisis, las redes se generarán utilizando un rango de tokens idle entre 1 y 2. Este parámetro es muy sensible, ya que incrementa de forma exponencial la cantidad de estados que puede tener una red, y por lo tanto, el árbol de alcanzabilidad de la misma se vuelve mucho más grande mientras más estados tenga.

Para este segundo análisis utilizará la misma configuración que en el caso anterior pero con los nuevos valores de tokens idle.

\begin{itemize}
\item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_1\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados obtenidos son muy similares a los del análisis 1:

\begin{itemize}
\item Del total, sólo 20 redes pudieron clasificarse.
\item De las 20 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 20 redes clasificadas, ninguna posee deadlock.
\item Las 30 redes restantes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Con este segundo análisis se llega a la conclusión de que no es una buena configuración, ya que el 40\% de las redes, casi la mitad, no posee deadlock y se tiene incertidumbre con las restantes ya que no pudo ser clasificada.

\subsection{Análisis 3}
Buscando tener mayor claridad en las clasificaciones y tratando de encontrar la mejor configuración para obtener el mayor porcentaje de redes que posean deadlock y sean del tipo S3PR, se decide simplificar la configuración eliminando la figura de Fork-join con tren inicial y final, y tratar de lograr el objetivo en una primera instancia con 3 figuras de circuito.

\begin{itemize}
\item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_3\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados para esta configuración fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron clasificarse.
\item De las redes clasificadas, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De las redes clasificadas, el 44\% poseen deadlock.
\end{itemize}

Analizando los resultados concluimos que con esta configuración se pudieron clasificar el total de las redes generadas, pero no se obtuvo un buen resultado en cuanto cantidad de redes que cumplan las condiciones esperadas.

\subsection{Análisis 4}
Ya encontrada una configuración en la que no se producen fallas debido a Petrinator, se intentará nuevamente generar el set de redes con un rango de tokens idle entre 1 y 3 con el objetivo lograr mayor porcentaje de redes con deadlock utilizando la configuración anterior basada en 3 figuras de circuitos.

\begin{itemize}
\item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_2\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Con esta nueva configuración se obtuvieron mejores resultados:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron clasificarse.
\item De las redes clasificadas, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De las redes clasificadas, el 66\% poseen deadlock.
\end{itemize}

El porcentaje de redes con deadlock es mayor a la mitad con esta configuración, sin embargo sigue siendo insuficiente para lo que se busca.

\subsection{Análisis 5}
En este nuevo análisis, se intentará mejorar aún más el porcentaje de redes con deadlock aumentando la cantidad mínima de recursos compartidos simples manteniendo la configuración del análisis 4.

\begin{itemize}
\item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_4\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

En este análisis, como era de esperar, se mejoraron aún más las métricas:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron clasificarse.
\item De las redes clasificadas, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De las redes clasificadas, el 74\% poseen deadlock.
\end{itemize}

Aunque notamos una mejora  y nos acercamos más al resultado esperado, 13 de 50 redes no poseen deadlock, lo cual es una cantidad importante.

\subsection{Análisis 6}
En este sexto análisis, se buscará generar deadlock utilizando otra herramienta que disponibiliza el generador, los recursos compartidos complejos. La idea para este análisis es volver al valor por default la cantidad mínima de recursos compartidos simples e incluir 3 recursos compartidos complejos.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_5\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados obtenidos son muy similares a los del análisis número 5:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron clasificarse.
\item De las redes clasificadas, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De las redes clasificadas, el 72\% poseen deadlock.
\end{itemize}

\subsection{Análisis 7}
En base a lo obtenido en los resultados de los análisis 5 y 6, se intentará obtener mejores resultados combinando ambas configuraciones:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_6\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Con la combinación de estos 2 recursos se obtuvo los siguientes resultados:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron clasificarse.
\item De las redes clasificadas, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De las redes clasificadas, el 86\% poseen deadlock.
\end{itemize}

Ya en este análisis la mejora es aceptable, de las 50 redes generadas, sólo 7 no poseen deadlock. Decimos que es un resultado aceptable ya que únicamente se trata de 3 figuras de circuitos simples, por lo que hay mucha probabilidad de que estas redes sean muy parecidas o iguales.

\subsection{Análisis 8}
En los 2 primeros análisis se estaba intentando combinar 3 figuras de circuitos con 1 figura de Fork-join con tren inicial y final. Esta configuración es bastante compleja para ser analizada con la aplicación de Petrinator, por lo que en este análisis lo que se pretende es lograr una mayor variedad de redes sin complejizar demasiado, por lo que esta figura de Fork-join con tren inicial y final se reemplazará por una figura Fork-join simple en combinación con 3 circuitos, un rango de tokens idle entre 1 y 3 e incluyendo únicamente recursos compartidos simples en cantidades definidas por defecto.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_7\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados de la clasificación fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item Del total, sólo 28 redes pudieron clasificarse.
\item De las 28 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 28 redes clasificadas, sólo 6 poseen deadlock.
\item Las 22 redes restantes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Como era de esperarse, los resultados empeoraron notablemente debido a que Petrinator no soporta la complejidad de esta combinación de figuras.

\subsection{Análisis 9}
Buscando obtener mejores resultados con la configuración usada en el análisis 8, se propone disminuir en 1 la cantidad de circuitos en lugar de disminuir el rango de tokens idle de las plazas buffers, ya que como se comprobó en análisis previos, a mayor cantidad de tokens idle, mayor probabilidad de que la red posea deadlock.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_8\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Como era de esperar, con esta simplificación se obtuvieron mejores resultados:

\begin{itemize}
\item 48 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 48 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 48 redes clasificadas, sólo 18 poseen deadlock.
\item Únicamente 2 redes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Claramente esta simplificación impactó de favorablemente en la clasificación, ya que el porcentaje de redes que no pudo clasificarse es de un 4\%. Sin embargo, en búsqueda de encontrar la mejor configuración, esta no arroja resultados aceptables, ya que un 37,5\% de las redes posee deadlock.

\subsection{Análisis 10}
Solucionado el problema de redes que no pueden ser clasificadas debido a fallas en Petrinator, en este análisis se tratará de mejorar el porcentaje de redes con deadlock basado en las conclusiones obtenidas utilizando la configuración del análisis 9. Para ello, se incluirán 3 recursos compartidos complejos y se definirá la cantidad mínima de recursos compartidos simples en 10.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_9\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados arrojados por la clasificación fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item 49 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 49 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 41 redes clasificadas, 41 poseen deadlock.
\item Únicamente 1 redes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Para esta configuración se generaron 41 de 50 redes con deadlock, es decir un 83,67\%, valor similar al obtenido con la configuración del análisis 7, considerado aceptable, pero el objetivo es mejorarlo aún más. 

\subsection{Análisis 11}
Utilizando la base del análisis número 10, en este análisis se reemplaza el Fork-join simple por un Fork-join con tren inicial y final, a fines de obtener un análisis más completo que los obtenidos en los análisis 1 y 2. Para ello se configura el generador de la siguiente manera:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_10\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Finalmente los resultados fueron:

\begin{itemize}
\item 45 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 45 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 45 redes clasificadas, 39 poseen deadlock.
\item Únicamente 5 redes no pudieron clasificarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Podemos concluir que realizando este tipo de combinaciones entre figuras de circuitos y Fork-join, se obtiene en promedio entre 80\% y 86\% de redes S3PR con deadlock, que como se mencionó anteriormente, es un resultado aceptable.

\subsection{Análisis 12}
Continuando con la meta de obtener nuevas combinaciones que generen mayor porcentaje de redes con deadlock, en este análisis se generarán las redes utilizando la siguiente configuración:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_11\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados fueron:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes no pudo analizarse debido a fallas de Petrinator.
\item Claramente esta combinación es muy compleja para ser analizada por Petrinator.
\end{itemize}

\subsection{Análisis 13}
A fines de obtener resultados de la configuración del análisis 12, se simplificará la red a 3 figuras, ya que como se vió en los primeros análisis, con esta cantidad de figuras, el porcentaje de fallas de Petrinator es muy bajo. Por lo tanto para este análisis se define la siguiente configuración:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_12\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

En este caso los resultados son:

\begin{itemize}
\item 18 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 18 redes que pudieron clasificarse, 16 son del tipo S3PR.
\item De estas 18 redes clasificadas, sólo 2 poseen deadlock.
\item 32 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Por más que la cantidad de redes que pudieron ser clasificadas aumentó, la cantidad que quedaron sin ser clasificadas por fallas sigue siendo considerable. Sumado a que sólo el 11,11\% de las redes clasificadas posee deadlock. Por lo tanto se concluye que no es una buena configuración.

\subsection{Análisis 14}
Como se observa en el análisis 13, la configuración utilizada sigue siendo compleja para poder clasificarse usando Petrinator. Por lo tanto, para este análisis se decidió setear el rango de tokens idle de las plazas buffer entre 1 y 2 para la configuración usada en el análisis anterior:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_13\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item 32 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 32 redes que pudieron clasificarse, 29 son del tipo S3PR.
\item De estas 32 redes clasificadas, sólo 4 poseen deadlock.
\item 18 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Esta configuración claramente no superó las expectativas. Un 36\% de las redes experimentaron fallas y no pudieron ser clasificadas y sólo el 12,5\% cumple con las condiciones esperadas.

\subsection{Análisis 15}
Antes de proceder a analizar otra configuración, se intentará realizar un último análisis utilizando la configuración del análisis 14, pero en este caso se incluirán 3 recursos compartidos complejos y una cantidad mínima de recursos compartidos simples de 10, con el objetivo de verificar cómo se comportan las fallas en este tipo de configuración.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_14\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

A diferencia del análisis 14, éste superó las expectativas, los resultados fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item 49 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 49 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 49 redes clasificadas, 42 poseen deadlock.
\item Sólo 1 red no pudo ser clasificada desde Petrinator.
\end{itemize}

Este análisis arrojó porcentajes similares a los que se obtuvieron en los mejores casos analizados hasta el momento. Se puede concluir que al incluir mayor cantidad de recursos compartidos, la red se restringe más la red, haciendo que la cantidad de estados posibles sea menor, y por lo tanto el árbol de alcanzabilidad a calcular por Petrinator sea pequeño evitando las fallas que se estuvieron presentando hasta el momento.

\subsection{Análisis 16}
En este análisis se busca analizar la segunda combinación de figuras en la que se dividió la configuración del análisis número 12. Por lo tanto, el generador se configurará para crear 1 figura Fork-join con tren final, otra figura Fork-join con tren inicial y final y un rango de tokens idle entre 1 y 3.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_15\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Tal como era de esperarse, en este análisis no se obtuvieron buenos resultados:

\begin{itemize}
\item 23 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 23 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 23 redes clasificadas, sólo 4 poseen deadlock.
\item 27 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Al tratarse de combinaciones complejas para Petrinator, el 54\% de las redes no pudo ser clasificada por fallas.

\subsection{Análisis 17}
Para este análisis se pretende aplicar lo verificado en el análisis 15, es decir, incluir en la configuración definida en el análisis 16, recursos compartidos simples y complejos, con el objetivo de limitar la red y disminuir el cómputo necesario para calcular el árbol de alcanzabilidad por parte de Petrinator. Se debe aclarar que el rango de tokens idle se mantiene entre 1 y 3, ya que las fallas fueron menores que para la configuración inicial usada en el análisis 13.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_16\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Se obtuvieron los siguientes resultados:

\begin{itemize}
\item 35 redes pudieron ser clasificadas.
\item De las 35 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 35 redes clasificadas, 32 poseen deadlock.
\item 15 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Lo que se pretendía con este análisis era intentar generar un buen porcentaje de redes con deadlock manteniendo el rango de tokens idle entre 1 y 3 pero disminuyendo la tasa de fallos de clasificación incluyendo recursos compartidos que restrinjan la red y disminuyan la cantidad de estados que pueden tomar las mismas. Tal como muestran los resultados, no fue suficiente, ya que se tuvo un 30\% de fallas, es decir 15 de 50 redes. En cuanto a las redes que pudieron ser clasificadas, se debe mencionar que es una buena configuración a tener en cuenta, ya que el 91,43\% de las redes válidas posee deadlock.

\subsection{Análisis 18}
Con el objetivo de disminuir la tasa de fallos obtenida en el análisis 17, en el presente se setea el rango de tokens idle en las plazas buffer entre 1 y 2, esperando obtener una disminución en esta cantidad de redes fallidas, pero por contraparte, al disminuir los tokens idle, disminuye también la probabilidad de que las redes se generen con deadlock.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_17\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados de la clasificación son los siguientes:

\begin{itemize}
\item 49 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item De las 49 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 49 redes clasificadas, 47 poseen deadlock.
\item Sólo 1 red experimentó fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Observando los resultados se puede concluir que se trata de una muy buena configuración para obtener redes del tipo S3PR con deadlock, ya que en este análisis se obtuvo una única falla al intentar clasificar, y de las redes válidas, el 95,92\% de las redes posee deadlock, el valor más alto hasta el momento.

\subsection{Análisis 19}
Para este análisis, se busca repetir el análisis de la configuración definida anteriormente en el análisis número 12, pero incluyendo todas las simplificaciones que se hicieron entre este análisis y el 12, es decir, inclusión de recursos compartidos y modificaciones en el rango de tokens idle.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_18\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Finalmente, los resultados del análisis son:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes no pudo analizarse debido a fallas de Petrinator.
\end{itemize}

Como se observa en estos resultados, todas las simplificaciones incluidas no fueron suficientes para obtener un resultado admisible con esta configuración. También se puede concluir que las combinaciones generadas no deben superar 3 figuras cuando se incluyen figuras complejas como los Fork-join.

\subsection{Análisis 20}
Como se pudo observar en los resultados del análisis 18, las combinaciones entre figuras Fork-join generan buenos porcentajes de redes con deadlock. Lo que se propone para este análisis es combinar una figura Fork-join simple con una Fork-join con tren inicial con recursos compartidos por defecto y 1 a 3 como rango de tokens idle.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_19\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Se obtuvieron los siguientes resultados:

\begin{itemize}
\item 33 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item De las 33 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 33 redes clasificadas, sólo 6 poseen deadlock.
\item 17 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Como se observa, esta combinación de figuras no arroja buenos resultados de redes con deadlock.

\subsection{Análisis 21}
Tal como se observa en el análisis anterior, la configuración definida no arroja buenos resultados, por lo que en el presente se intentará mejorar los porcentajes obtenidos incluyendo recursos compartidos complejos y simples, tal como se especifica a continuación:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_20\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% son del tipo S3PR.
\item Únicamente 3 redes no poseen deadlock.
\end{itemize}

Se puede concluir que esta configuración, junto con la utilizada en el análisis 18 son ideales para obtener un set de redes de tipo S3PR con deadlock, ya que el 95\% de las redes generadas cumplen con esta condición para ambos análisis.

\subsection{Análisis 22}
En este análisis se intentará obtener resultados similares al análisis anterior utilizando una configuración compuesta por 2 figuras Fork-join simples con recursos compartidos por defecto:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_21\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados conseguidos son:

\begin{itemize}
\item 38 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item De las 38 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 38 redes clasificadas, sólo 10 poseen deadlock.
\item 12 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Claramente esta no es una buena configuración ya que el 24\% de las redes se tuvo que descartar debido a que no pudieron clasificarse con Petrinator y del conjunto clasificado sólo el 26,32\% posee deadlock.

\subsection{Análisis 23}
En este análisis y en el siguiente se buscará determinar qué tipo de recurso influye más a la hora de generar deadlock en las redes creadas. Para esto se reutilizará la configuración del análisis 22 incluyendo 3 recursos compartidos complejos.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_22\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} default
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados fueron:

\begin{itemize}
\item 47 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item De las 47 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 47 redes clasificadas, 35 poseen deadlock.
\item 3 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas desde Petrinator.
\end{itemize}

Comparando con los resultados del análisis anterior, se mejoran los porcentajes de redes experimentan fallas, ya que pasa de un 24\% a un 6\%, y de las redes clasificadas, un 74,47\% de las redes poseen deadlock contra el 26,32\% del análisis 22.

\subsection{Análisis 24}
Para este análisis se replicará lo planteado en el análisis 23, pero utilizando únicamente recursos compartidos simples, es decir, se elevará a 10 el mínimo de los mismos quedando finalmente la configuración de la siguiente manera:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_23\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Para esta configuración los se obtuvo lo siguiente:

\begin{itemize}
\item 49 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item De las 49 redes que pudieron clasificarse, el 100\% son del tipo S3PR.
\item De estas 49 redes clasificadas, 31 poseen deadlock.
\item Sólo 1 red experimentó fallas al intentar ser clasificada desde Petrinator.
\end{itemize}

En comparación con el análisis 22, al igual que en el análisis 23, se obtuvo mejoras, pero comparando estos resultados con los del 23, se tiene un 63,27\% de redes con deadlock contra 74,47\% del análisis donde se combinan recursos compartidos complejos y simples, por lo que se puede concluir que estos influyen más a la hora de generar redes que posean deadlock.

\subsection{Análisis 25}
Finalmente en este análisis, se combinarán las configuraciones usadas en los análisis 23 y 24 para comprobar si se mejoran los porcentajes incrementando las cantidades de recursos:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_24\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Como era de esperar los resultados de la combinación de recursos fueron mejores:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% son del tipo S3PR.
\item 44 poseen deadlock.
\end{itemize}

Podemos concluir que combinando ambos recursos se obtienen mejores resultados en cuanto cantidad de redes con deadlock. En este caso se obtuvo un 88\% que se acerca al 95\% obtenido con configuraciones utilizadas en análisis previos.

\subsection{Análisis 26}
Continuando con la configuración del análisis 25, en este se pretende determinar si incrementando la cantidad de recursos compartidos complejos, se incrementa el porcentaje de redes con deadlock.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_25\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 5
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Para esta configuración se tuvieron los siguientes resultados:

\begin{itemize}
\item 48 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% de las redes clasificadas son del tipo S3PR.
\item Sólo 42 poseen deadlock.
\item 2 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas.
\end{itemize}

De este análisis se puede concluir que incrementando la cantidad de recursos complejos de 3 a 5 no aumentó el porcentaje de redes con deadlock, sino que mantuvo su valor en un 88\%.

\subsection{Análisis 27}
Replicando la configuración del análisis 25, en este se intentará incluir una figura de circuito con el fin de generar mayor variedad de combinaciones:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_26\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados obtenidos fueron:

\begin{itemize}
\item 40 redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% de las redes clasificadas son del tipo S3PR.
\item Sólo 4 no poseen deadlock.
\item 10 redes experimentaron fallas al intentar ser clasificadas.
\end{itemize}

Como era de esperarse, al complejizar la red agregando una figura, se obtuvo un mayor porcentaje de fallas en la clasificación de redes. En cuanto a los porcentajes de redes generadas con deadlock, se obtuvo un 90\% lo cual se puede considerar aceptable.

\subsection{Análisis 28}
Continuando el análisis de la configuración utilizada en el análisis 27, en este caso se generarán redes con tokens idle en las plazas buffer en un rango de 1 a 2. Es de esperar que esta modificación impacte de forma negativa en el porcentaje de redes con deadlock, pero en este análisis se intenta conseguir que el 100\% de las redes pueda ser clasificada correctamente por Petrinator.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_27\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados obtenidos fueron los siguientes:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% de las redes son del tipo S3PR.
\item Sólo 5 no poseen deadlock.
\end{itemize}

En este análisis se obtuvieron mejores resultados que los esperados, el 90\% de las redes generadas poseen deadlock y no se produjeron fallas al intentar clasificar las mismas, por lo que se puede considerar una buena configuración.

\subsection{Análisis 29}
Para finalizar el análisis de la configuración que contiene 2 Fork-join y un circuito, incluyendo la combinación de recursos compartidos, se decidió para este análisis elevar la cantidad de recursos complejos a 6, por lo tanto, la configuración resulta:

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_28\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 1
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 2
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 6
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Y los resultados obtenidos fueron:

\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% de las redes son del tipo S3PR.
\item Sólo 2 no poseen deadlock.
\end{itemize}

Con este análisis podemos concluir que al aumentar la cantidad de recursos compartidos complejos se incrementa también el porcentaje de que contienen deadlock, en este caso se obtuvo un 96\%. Se trata de una herramienta importante a la hora de forzar el deadlock en las redes creadas.

\subsection{Análisis 30}
Para este análisis se pretende clasificar un set de redes de muchas figuras. Como se pudo comprobar hasta aquí, combinaciones con figuras complejas como Fork-join provocan fallas al intentar clasificarlas con Petrinator, por lo tanto, se intentará analizar redes compuestas por 6 figuras de circuitos, con 3 recursos compartidos complejos, 10 recursos compartidos simples como mínimo y con tokens idle en un rango de 1 a 2.

\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-n” o “--net\_num”:} 50
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-o” o “--out\_dir”:} analisis\_29\_04082021
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-c” o “--circuits”:} 6
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ifj” o “--init\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-ffj” o “--final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-iffj” o “--init\_final\_fj”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-fj” o “--fork\_join”:} 0
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-cr” o “--cmpx\_src”:} 3
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-msr” o “--min\_shrd\_src”:} 10
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{“-Msr” o “--max\_shrd\_src”:} default
\end{itemize}

Los resultados obtenidos fueron los siguientes:
\begin{itemize}
\item El 100\% de las redes pudieron ser clasificadas correctamente.
\item El 100\% de las redes son del tipo S3PR.
\item Sólo 5 no poseen deadlock.
\end{itemize}

En análisis se puede comprobar que es posible generar más de 3 figuras para ser clasificadas por Petrinator obteniendo buenos resultados. En este caso las 50 redes pudieron clasificarse correctamente y un 90\% de estas posee deadlock, un valor aceptable a excelente para lo que se busca.

\section{Tabla Resumen}
Con el fin de obtener una mejor visibilidad de los resultados obtenidos en los análisis realizados, se genera la siguiente tabla:

\begin{table}[ht]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |
>{\columncolor[HTML]{FFFFFF}}c |
>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}c |}
\hline
\textbf{N°} &
  \textbf{CIRC} &
  \textbf{F-JI} &
  \textbf{F-JF} &
  \textbf{FJIF} &
  \textbf{F-J} &
  \textbf{RC} &
  \textbf{RSMi} &
  \textbf{RSMa} &
  \textbf{TIdl} &
  \textbf{TPT} &
  \textbf{CRED} &
  \textbf{CLAS} &
  \textbf{S3PR} &
  \textbf{DLCK} &
  \textbf{FALL} &
  \textbf{CTRN} \\ \hline
\textbf{1}  & 3 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 13 & 13 & 0  & 37 & 7  \\ \hline
\textbf{2}  & 3 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & default & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 20 & 20 & 0  & 30 & 7  \\ \hline
\textbf{3}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & default & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 50 & 40 & 22 & 0  & 3  \\ \hline
\textbf{4}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 33 & 0  & 3  \\ \hline
\textbf{5}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 37 & 0  & 3  \\ \hline
\textbf{6}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 3 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 36 & 0  & 3  \\ \hline
\textbf{7}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 0 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 43 & 0  & 3  \\ \hline
\textbf{8}  & 3 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 28 & 28 & 6  & 22 & 5  \\ \hline
\textbf{9}  & 2 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 48 & 48 & 18 & 2  & 4  \\ \hline
\textbf{10} & 2 & 0 & 0 & 0 & 1 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 49 & 49 & 18 & 1  & 4  \\ \hline
\textbf{11} & 2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 45 & 45 & 18 & 5  & 6  \\ \hline
\textbf{12} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 0  & 0  & 0  & 50 & 13 \\ \hline
\textbf{13} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 18 & 16 & 2  & 32 & 6  \\ \hline
\textbf{14} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & default & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 32 & 29 & 4  & 18 & 6  \\ \hline
\textbf{15} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 3 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 49 & 49 & 42 & 1  & 6  \\ \hline
\textbf{16} & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 23 & 23 & 4  & 27 & 7  \\ \hline
\textbf{17} & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 35 & 35 & 32 & 15 & 7  \\ \hline
\textbf{18} & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 3 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 49 & 49 & 47 & 1  & 7  \\ \hline
\textbf{19} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 3 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 0  & 0  & 0  & 50 & 13 \\ \hline
\textbf{20} & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 33 & 33 & 6  & 17 & 5  \\ \hline
\textbf{21} & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 47 & 0  & 5  \\ \hline
\textbf{22} & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 38 & 38 & 10 & 12 & 4  \\ \hline
\textbf{23} & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 3 & default & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 47 & 47 & 6  & 3  & 4  \\ \hline
\textbf{24} & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 49 & 49 & 31 & 1  & 4  \\ \hline
\textbf{25} & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 44 & 0  & 4  \\ \hline
\textbf{26} & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 5 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 48 & 48 & 42 & 2  & 4  \\ \hline
\textbf{27} & 1 & 0 & 0 & 0 & 2 & 3 & 10      & default & 1-3 & 3-6 & 50 & 40 & 40 & 36 & 10 & 5  \\ \hline
\textbf{28} & 1 & 0 & 0 & 0 & 2 & 3 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 45 & 0  & 5  \\ \hline
\textbf{29} & 1 & 0 & 0 & 0 & 2 & 6 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 48 & 0  & 5  \\ \hline
\textbf{30} & 6 & 0 & 0 & 0 & 0 & 3 & 10      & default & 1-2 & 3-6 & 50 & 50 & 50 & 45 & 0  & 6  \\ \hline
\end{tabular}%
}
\caption{Resumen de los resultados obtenidos.}
\label{tab:my-table}
\end{table}

\subsection{Referencias}
\begin{itemize}
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{N°:} N° Análisis.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{CIRC:} N° circuitos.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{F-JI:} N° F-J inicial.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{F-JF:} N° F-J final.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{FJIF:} N° F-J inicial final.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{F-J:} N° F-J.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{RC:} N° recursos complejos.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{RSMi:} Recursos simples mínimo.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{RSMa:} Recursos simples máximo.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{TIdl:} Rango de tokens idle.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{TPT:} Rango de trans. por trenes.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{CRED:} Cant. redes.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{CLAS:} Redes clasificadas.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{S3PR:} Redes S3PR.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{DLCK:} Redes con deadlock.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{FALL:} Redes con fallas.
\vspace{-0.2cm} \item \textbf{CTRN:} Cant. de trenes.
\end{itemize}

\section{Gráficas}
A modo de cierre de esta sección se incluyen una serie de gráficas con el fin de comparar los resultados obtenidos con las distintas configuraciones utilizadas en los análisis en función de los parámetros más influyentes en las métricas, como el rango de tokens idle en las plazas buffer, la cantidad de figuras y la cantidad de recursos.

\subsection{Fallas vs tokens idle vs redes con deadlock}

En esta primera instancia se pretende mostrar, en base a los rangos de tokens idle con los que se generaron las plazas buffer de las redes, la cantidad de redes con deadlock obtenidas.

Se puede observar cómo, aunque se hayan analizado el doble de redes para el rango de tokens 1-3, la cantidad de redes con deadlock es inferior a la suma de las redes sin deadlock y que no pudieron ser clasificadas debido a alguna falla, a diferencia de las redes generadas con un rango de tokens idle de entre 1 y 2, donde la cantidad de redes con deadlock es superior a las 2 restantes.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph1.PNG}
	\caption{Cantidad de redes con fallas/deadlock vs Tokens idle.}
	\label{fig:graph1}
\end{figure}

Con el fin de aclarar aún más esta diferencia, se incluye la misma gráfica pero analizada porcentualmente, donde la tendencia mencionada anteriormente se puede observar con mayor claridad.

En las redes generadas con rango de tokens idle de 1-3 se obtiene un porcentaje menor al 50\% de redes con deadlock. En cuanto a porcentajes de fallas son bastante similares, por lo que no se puede sacar una conclusión exacta de que esta falencia sea debido a la cantidad de tokens con los que se generan las plazas buffer. Por otra parte, la cantidad que disminuye en mayor proporción es la de las redes sin deadlock.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph2.PNG}
	\caption{Porcentaje de redes con fallas/deadlock vs Tokens idle.}
	\label{fig:graph2}
\end{figure}

Si bien a partir de estas 2 gráficas se puede tener un primer panorama de los resultados obtenidos en los análisis, se debe tener en cuenta varios factores adicionales para tener una conclusión final, dentro de estos factores se encuentran la cantidad de figuras que poseen las redes y los recursos de los distintos tipos que poseen, pero se puede observar que para ambos rangos utilizados durante el análisis, se obtiene casi un 25\% de redes que no pudieron ser clasificadas por alguna falla durante la ejecución de Petrinator.

\subsection{Fallas vs cantidad de trenes vs redes con deadlock}

Como siguiente paso analizamos las mismas métricas que en el caso anterior pero discriminando por cantidad de trenes en las redes.

Se decidió hacer el análisis en base a la cantidad de trenes en lugar de cantidad de figuras dado que 4 de las 5 figuras posibles a generar son figuras complejas que están compuestas por más de un tren.

Por ejemplo, una figura Fork-join con tren inicial y final está compuesta por 4 trenes, y si se genera un set de redes compuesto por 1 figura de cada tipo, serán 5 figuras en total, pero si se tiene en cuenta los trenes en cambio, serán 13. A la hora de comparar las métricas obtenidas por este set con un set compuesto por 6 figuras de circuitos, no se podría llegar a conclusiones certeras si se comparan utilizando la cantidad de figuras, en cambio si se comparan las cantidad de trenes que los componen, en este caso 6 contra 13, las conclusiones tienen más sentido.

En la siguiente gráfica se observa una clara tendencia, en la que a medida que aumenta la cantidad de trenes con las que están constituidas las redes, aumenta la cantidad de fallos obtenidos al intentar clasificarlas. Es cierto que a mayor cantidad de figuras, ergo, mayor cantidad de trenes, existe una mayor probabilidad de generar redes que posean deadlock, pero en este caso se tiene como limitante la capacidad de cómputo de Petrinator.

Los mejores valores en cuanto a redes con deadlock se obtienen con redes que poseen 6 o menos trenes, a partir de este valor, la tasa de fallos comienza a aumentar.

Pueden existir excepciones a esta tendencia, ya que existen figuras más complejas que otras, las cuales hace que sea más propenso obtener fallas, esto se analiza en una gráfica posterior.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph3.PNG}
	\caption{Cantidad de redes con fallas/deadlock vs Cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph3}
\end{figure}

En esta otra gráfica podemos apreciar de manera porcentual más claramente la tendencia en el incremento de las fallas a medida que se analizan redes con mayor número de trenes. Se observa que los mejores resultados se obtienen cuando las redes poseen entre 3 y 6 trenes y el pésimo resultado obtenido en los análisis de redes con 7 y 13 donde el porcentaje que no pudo ser clasificado debido a fallas es del 50\% o más.

En cuanto a los porcentajes de redes clasificadas correctamente ronda en promedio el 30\%, este valor puede ser mejorado incluyendo mayor cantidad de recursos en las redes.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph4.PNG}
	\caption{Porcentaje de redes con fallas/deadlock vs Cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph4}
\end{figure}

La siguiente gráfica es una gráfica combinada, al igual que en las 2 anteriores, en el eje de las abscisas se tiene la cantidad de trenes con las que se generaron los distintos set de redes, a su vez para cada una de estas se discrimina qué tipo de figuras son las que componen la categoría en la gráfica de barras y en la gráfica de líneas se muestra la cantidad de redes con deadlock, sin deadlock y las fallas para cada cantidad de trenes. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph5.PNG}
	\caption{Tipos de figuras vs Cantidad de trenes vs Deadlock/fallas.}
	\label{fig:graph5}
\end{figure}

Además de lo mencionado ya anteriormente, en esta gráfica podemos observar que la mayor cantidad de redes con deadlock se obtiene cuando se combinan figuras de circuitos y Fork-join simples, mientras que a medida que se incluyen figuras más complejas como Fork-join con trenes, ya sean inicial, final o ambos, la cantidad de fallas se incrementa.

\subsection{Métricas vs cantidad de trenes y tokens idle} \label{ss:metricas_trenes_tokens}

Hasta el momento sólo se estuvo analizando gráficamente las condiciones de deadlock y fallas de los sets de redes. En la presente gráfica se suma a la comparativa la cantidad de redes que son del tipo S3PR, además de las características ya mencionadas y analizadas. Particularmente, en el siguiente gráfico se observan, por cada cantidad de trenes en las redes, el total de redes generadas con dicha cantidad en la gráfica sombreada, y en gráfica de columnas, la cantidad de redes clasificadas, la cantidad de redes que son del tipo S3PR y las cantidades que se estuvieron analizando hasta el momento.

Se puede concluir que los resultados obtenidos en cuanto a la calidad del generador para crear redes del tipo S3PR es muy buena, casi perfecta. Se puede observar que en 3 de 5 grupos, el total de redes clasificadas es del tipo S3PR, mientras que en los que difiere, la diferencia es ínfima.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph6.PNG}
	\caption{Metricas generales vs Cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph6}
\end{figure}

En este otro gráfico se hace la comparativa en base a los rangos de tokens idle. Se puede observar la tendencia anteriormente mencionada con mayor claridad, donde del total de las redes generadas, más del 98\% son del tipo S3PR.

Se puede concluir que es más simple que una red generada cumpla con la condición de ser tipo S3PR que posea deadlock.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph7.PNG}
	\caption{Metricas generales vs Rango de tokens idle.}
	\label{fig:graph7}
\end{figure}

\subsection{Redes con deadlock vs cantidad de trenes}

Como ya se pudo observar en las gráficas anteriores, de todas las redes que pudieron clasificarse, el 98\% cumple con la condición de ser del tipo S3PR. En esta gráfica se pretende dar una perspectiva proporcional, mostrando para las distintas cantidades de trenes, como se incrementa el número de fallas a medida que ésta aumenta. 

Además, se pueden observar mejores resultados en redes con deadlock para configuraciones que contienen entre 3 y 6 trenes.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph8.PNG}
	\caption{Discriminación de redes clasificadas vs Cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph8}
\end{figure}

La misma comparación se puede hacer en base al rango de tokens idle de las plazas buffer. Se puede apreciar una tendencia a obtener mayores cantidades de redes con deadlock cuando se generan set de redes con un rango de tokens idle entre 1 y 2.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{./img/resultados/graph9.PNG}
	\caption{Discriminación de redes clasificadas vs Rango de tokens.}
	\label{fig:graph9}
\end{figure}

\subsection{Cantidad de recursos vs Redes con deadlock/Fallas}
Hasta el momento no se había tenido en cuenta cómo impacta la cantidad de recursos con que se generan las redes en la obtención de deadlock y fallas al intentar clasificarlas.
En esta primera gráfica se pretende mostrar para cada uno de los distintos análisis realizados, la cantidad de redes con deadlock, qué rango de tokens idle se utilizó, la cantidad de trenes, recursos compartidos simples y recursos compartidos complejos.

Se debe aclarar que para realizar este análisis se tomó un promedio de la cantidad de recursos compartidos simples, dado que los mismos se generan de manera aleatoria dentro de un rango parametrizable, similar a lo que sucede con los tokens idle de las plazas buffers. Por ejemplo, en varios análisis realizados se definió en 10 la cantidad mínima de recursos compartidos simples y se dejó por defecto la cantidad máxima. Esto indica que el límite inferior será 10 mientras que el límite superior será el doble del límite inferior, por lo tanto el promedio con el que se realiza este análisis será 15.

Se puede concluir que se obtiene una mayor cantidad de redes con deadlock cuando se incluyen mayor cantidad de recursos simples y combinados. Se puede observar esta tendencia en los últimos 6 análisis de la gráfica, donde los sets de redes se generaron con ambos tipos de recursos compartidos.

En cuanto a la cantidad de tokens idle no se puede sacar una conclusión fehaciente de que a mayor cantidad, haya mayor cantidad de redes con deadlock, ya que como se observó en gráficas previas, a medida que aumenta este tipo de tokens, es más propenso que se produzcan fallas al intentar clasificar las redes. En esta gráfica no se observa gran diferencia entre análisis de sets con rango 1-2 y 1-3, las cantidades de redes con deadlock son similares.

En cuanto la comparación con la cantidad de trenes, se observa que tiene un mayor impacto, ya que aunque se incremente la cantidad de recursos compartidos, cuando se analizan redes con gran cantidad trenes, los números de redes con deadlock disminuyen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.0]{./img/resultados/graph10.PNG}
	\caption{Deadlock por análisis según cantidad de recursos, tokens idle y cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph10}
\end{figure}

Esta última conclusión mencionada se puede ver de forma más clara en esta segunda gráfica. Se observa una tendencia a obtener mayor cantidad de fallas a medida que la cantidad de trenes se incrementa, por más que se hayan quitado o incluído recursos.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.0]{./img/resultados/graph11.PNG}
	\caption{Fallas por análisis según cantidad de recursos, tokens idle y cantidad de trenes.}
	\label{fig:graph11}
\end{figure}

De esta manera se tiene una visión más clara sobre qué parámetros son más influyentes a la hora de clasificar las redes. La cantidad de trenes con la que está compuesta la red es determinante para obtener menor cantidad de fallas. Por otra parte, para mejorar la métrica de cantidad de redes con deadlock se debe hacer foco en la cantidad de recursos compartidos y en la combinación de los 2 tipos posibles.

\subsection{Resultados totales}
Por último se muestran los resultados totales de los análisis realizados. Cerca del 50\% de las redes generadas cumplieron con las condiciones esperadas, ser del tipo S3PR y poseer deadlock, mientras que el 50\% restante se reparte de manera equitativa entre redes sin deadlock y redes que no pudieron clasificarse.\\
Es importante mencionar que durante estos análisis se intentó encontrar las mejores combinaciones de figuras y parámetros para obtener redes que cumplan con las condiciones esperadas, por lo que es de esperar que en esta búsqueda se obtengan resultados no deseados tales como 22,\% de fallas y 29,5\% de redes sin deadlock como se observa en la gráfica.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.0]{./img/resultados/graph12.PNG}
	\caption{Resultados totales.}
	\label{fig:graph12}
\end{figure}

\end{document}